---
title: "Flex & Spring avec GraniteDS"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

*Présenté par William Draï*

Après une rapide présentation des fonctionnalités qu'apporte GraniteDS pour l'intégration de Flex et Spring, on passera à la pratique avec le développement en partant de zéro d'une application simple mais incluant l'ensemble des éléments qu'on attend habituellement d'une application d'entreprise : persistance, validation, sécurité et autres joyeusetés. On terminera par la mise en oeuvre d'une version mobile de l'application grâce à Flex 4.5.

[Le tutoriel présenté](http://granitedataservices.com/blog/2011/12/05/graniteds-data-management-tutorial/)

<i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [Les sources de la démo](https://github.com/wdrai/wineshop-admin)

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/24Ww7OGaIdR3rU" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/lyonjug/prsentation-granite-ds-lyon-2011-par-william-dra" title="Présentation Granite ds lyon 2011 par William Draï" target="_blank">Présentation Granite ds lyon 2011 par William Draï</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/lyonjug" target="_blank">lyonjug</a></strong> </div>
